點解咁多大學fg狗衝政府工

而家成班fg都狗衝政府工
究竟係咪最好??

政府工
雖然政府工夠穩定，又唔會比人炒
但係老屎忽+階級文化重到不得了
做既野又重覆又多限制又官僚
入左去再跳返出黎，根本0競爭力

仲有，成班fg以為考到junior位/散仔，之後可以慢慢內部升上去
現實係，內部晉升難好撚多
排凳仔真係排到2046

雖然上述既野大把人諗過，但係依然咁多人9衝政府工:
1. 經濟環境轉差，炒人多過請人
月入十萬又如何，一個唔該收大信封，又去勞工處搵工

加人工? 下年唔減薪/冇叫你同公司共渡時艱，已經要叫個m記加大慶祝下

2. 老闆/私人公司刻薄無良
港資不嬲出名閪，chur人chur到盡之餘，仲要有返工冇收工，萬幾蚊人工就買起人地成個月咁，準時收工請下假都好似有罪

你以為做快d會可以唔洗ot? Sorry, 準時走=可以做多d野，你老細會即刻比多幾十樣野比你做，到時真係做到7-11咁都唔掂

更仆街既係，而家愈黎愈多公司出埋d假MT，美其名就比機會FG，實際上咪又係搵廉價勞工，每年都一車車假mt送入去

3. 閪公司+臭閪員工=完美閪公司
私人公司淨係玩辦公室政治+黨派鬥爭，已經玩到含曬撚 加埋幾堆八婆扇風點火，真係戰火買起。而Fg既角色只係做炮灰/被恥笑既諧星......

職場如戰場，呢d政治壓力分分鐘仲大過真正既工作壓力

所以話 大學fg狗衝政府工
唔係佢地心頭低 唔係佢地冇大志
而係而家個人力市場根本就係崎形
一萬頭+0褔利請大學fg都敢出 仲要有人肯接offer

真
Assistant job
1-2 experience are preferred
Fg are also considered
Bachelor degree
We offer 5 days work, birthday leave⋯⋯⋯

我英文屎都識背晒出黎
屌你老母福利邊撚到福呀
不如打埋we offer air to breathe
屌你老母公司賤種
成家人一齊跳樓啦

死賤種
食個飯幾錢呀，搭車幾錢呀
你老母冇錢就唔好請人啦
搵自己死鬼老豆條屍幫你返工啦

正一賤種中嘅賤種
食屎狗你老尾
返成9-6，搭車又2個鐘
工作量又多
人工但就咁撚柒小

我屌你老母啦
縮骨公司高層一齊跳樓啦

死窮撚，冇撚用
屌你老母正賤種

因爲屋企冇錢冇人脈

呢個真
正苦有d位overpaid (包括好多fg狗衝個d位)
但更多既係私人市場underpaid
屌你賣撚晒成個月時間比你 得個雞水咁多?
腦細真係當出錢比你睇醫生同做心理輔導咋

真心 唔好問點解而家fg冇咩動力 唔太積極
你比一萬頭人工比我
我咪比返一萬頭既effort出黎
等價交換

現實係
d老細想一萬蚊人工有十萬既output
都on lun 9

係 fg 考緊final報定差唔多
做政府工好過出面
唔好聽連登仔咩big4做3年30,50k

唔係後生無大志，而係社會好多廢老好多on9公司

車錢+食飯 一個月已經冇左差唔多3分1
仲要ot冇補水 24小時on call......
當我做醫生咩 醫生幾皮野一個月呀

if you can't beat them join them

big4 就真係人工唔錯
問題都係果句: 有錢冇命享呀大佬
12am 放工已經要慶祝
除返開時薪 其實好撚慘

以為政府工西? 私人工更西

政府工好過 big 4 多多聲

big 4 搵到都冇命享

十年後睇下邊個笑得出

身邊有d入左正苦既人成日同我呻唔係咁好做 好忙乜乜物物
我心諗屌你啦人工高我成倍請你番黎坐唔撚洗做?
我逗皮幾野都做到狗咁呀
你逗三四皮係唔係做狗都應該做狗開心d呀
做過私人工就唔會呻正苦工辛苦

你都講左原因啦
仲問乜

無野做 真係幾辛苦
如果講忙起上來要ot
出面係你10倍

頭幾年可以串下
過多幾年 睇下邊個笑得出

你做過幾年政府工? 又知內部升好難?
定你做緊big4? 晚晚12am放工?

逼科人工係好
但真係辛苦錢囉
健康不在話下 你連社交都好難
晚晚ot想番屋企食飯都難 更唔好講要同班friend happy hour個d

fg搵工真係畀人當狗咁撚
搵到懷疑人生

Lm

因為私人公司太西
十年前1x k 請大學生 十年後一樣係
ot 無補水 以前就話肯捱上到位 e+一樣大把老屎忽 阻住上位
要work life balance 香港地真係得政府工
一係有能力ge 出國打私人工仲好世界

自己有請開人，但自問幾佛心，

大約1萬人工預2萬output就ok,有更多我當然冇所謂，但夠數就ok

間唔中教下佢野留住佢，一星期返4日 12點返工 8點放工

工時大約係我五分之二左右

我係咪太佛心 一直都唔明點解出面其他老闆咁仆街都仲請到人搵到錢

利申video production ，成日請唔到岩既人，呢行太多有性格既人

做過幾年私人，幾年政府，
我可以同你講老屎忽私人工都有好多，
佢要保住個位要搞你可以仲仆街。
政府白卡老屎忽你唔搞佢可以相安無事，
只要你唔會唔抵得佢唔做野有糧出就ok。

睇完頭三段仲諗住屌鳩你

人地係解釋文黎

撚到仆街，咁多年都仲有工開10k

有得選擇嗎？？？

政府工真的不了!無野學之餘，都係幫下人打下文件，訂下文具，影印文件咁。而且學歷要求又低。以政府文書助理，起薪13k,頂薪23k學歷需求只係中四畢業，卻有好多推有大學學歷嘅人去申請，只為生活安穩。我會覺得浪費左和右嘅學歷

利申：讀唔到大學

考到先講

因為私人公司真係做狗多

放棄eo 30k offer 嘅我路過

有冇人同我一樣其實都幾想去aco, 但見到太多人報就冇報

勁到直頭想幫你含

點解多人報就冇報aco?

政府工5點半sharp 88

做人無夢想 同條咸魚有咩分別

5 days work都叫benefit既真係可以直接skip
通常都係西港資先會咁寫

政府有d post人工根本同私人市場脫節
政府工程師行完四年scheme考埋個牌人工就60k
私人公司工程狗考完牌就要死捱爛捱捱差唔多十年先有呢個數
更加唔好講要o爆t日日唔洗著褲返工去俾人屌
政府工程師就得閒就去屌下人
屌到夠鐘就輕鬆放工

唔係d人有性格，係你出手低。
你都識講比萬幾但要求兩萬貨，你賺既唔係街外錢，係壓榨緊員工

中哂
啲腦細仲叫你早啲返工遲啲放工拎啲空閑時間睇下文件學下嘢
但係唔會計ot錢

有fd fg 做緊房署外判19k一個月
佢話好撚辛苦 心諗你做唔黎等我黎啦冇撚用
出面FG價都冇你咁高

政府工係無雙糧同花紅
計返條數 人工唔係高私人”好多”架咋

鬥負面真係私人公司負面影響多過政府工

你出面一有大病/做手術/病假多
即刻兜走你啦

做外資拎夠經驗出國做野

你仲好意思話自己佛心嗰下好嘢
人唔笑 狗都吠

其實十年前政府engine人工本身同私人市場唔相差好多 只不過乾收銀判頭人工咁多年冇咩變過 政府就年年跟通脤加
跟本就係私人市場太刻薄 你睇下2A四五年grad E starting一毫子都唔捨得加 幾有理想都去政府做啦

過咗試用就佛系mode

最cheap都考aco啦

政府工唔會笑唔出架wo
fg仆去考既EO十年後大概搵緊70k~
頂多都係big4十年後有機會笑得大聲d姐

好景嗰陣先同政府差唔多
唔好嗰陣就等住俾人炒
政府就無視個市場個景爛成點都係咁高人工

以前見過幾間 話5日

去到同我講要shift 5日半
我真係心諗你係咪玩鳩我

最差信時外面炒人當炒飯咁上
政府，最多減薪肥雞餐

利伸
老母俾人炒到唔搵工
老豆搞生意都因為錢同人拆夥

俄羅斯前總統梅德韋傑夫說過，一個國家的青年，爭著去當公務員，這說明這個國家的腐敗已嚴重透了。

大佬 依家通街大學生 係咁架啦 大學生都有分高質素 低質素 而你講果D工就係俾低質素果班

政府又有野做咩...但你就收8點

最諷刺係讀書嗰時係咁屌政府 畢業就狗衝政府工

你又知公務員冇diu政府

唔關事架，就算入政府做，都係認同份人工炸嘛，唔代表係認同政府

lm in左兩份2a3o

腐敗 即貪污？

學乜鬼野呀
野係學黎搵錢咋ma
有錢都去玩去見識世界啦
浪費學歷

真人真事
識條友bba出黎諗住努力會有回報
做左6年私人工9千蚊做到2萬蚊個月
然後考到eo入職3萬

個勞動市場罰善賞惡

都係個句啦
個人好aggressive野心大既咪私人工囉
想穩定生活work life balance既咪政府工囉

個個人唔同性格 岩咩工都自然唔同
有咩好比較

利申 三大fg 做住MT 等政府offer

有birthday leave咪已經算好 最狗個隻係minimum 得7日假

鄉土廢老就番鄉土啦

做緊美資公司今年第三年，病假12日，AL12日。人工38K⋯⋯
做我唔介意pay cut 到32k 入政府，最多叫少幾次雞玩少幾條女。

利申：非fg

Get 錯我意思啦你，可能係我請得唔好啦
首先1萬只係比喻
其次我所講既2萬output唔係指佢要出200%力去做野，
而係佢會出100%既力但係帶比我200%既收入

200%收入-50%營運成本-100%薪金-公司稅
其實請一個人佢帶到比我既額外收入只係10到20%

可能大家企既角度而導致睇既野唔同啦，
冇老闆會請幫佢賺唔到錢既員工，如果我5萬蚊請條友返黎都只係幫我搵返5萬蚊，咁我想問請佢黎做咩？

同埋我請唔到人既原因單純係自己要求高姐，以前初初請人中過幾次伏，之後就唔敢隨便請人。

我單純係佩服行內好多仆街老闆明明人工出低過我，工時又長過我，無限OT，都可以keep住請到人姐。

佩服佢地可以屌到d FG冇晒自尊仲用會數臭人地黎威脅堆新人唔敢轉工。

如果你地覺得1萬人工就做1營業額既工作係ok既話，一係你就等比人抄，一係就自己出黎開公司啦。
傻既先會請你

請唔請fg pa

汪 汪 汪

介唔介意分享下你既高見
留低句野就拍拍屁股走人型到我濕晒

正常途徑搵到我先啦，唔想係lihkg透底。

但可以比小小建議你

FG Pa 既話 TVB雖然柒，但一定係入行捷徑，試下入去磨一年再出黎搵其他工應該0難度，因為行家都知TVB on9 ,你咁都做到一年其實好把炮

FYP 唔錯既話就入Viu TV , 雖然佢出名唔出數，但入面貼地過TVB同你會玩到新野，但勁辛苦。

想入電影行廣告行除非你有熟人介紹否則冇咩可能，你R下你阿蛇有冇得介紹下比你啦

千祈唔好入堆唔關呢行事既公司既video department ， 冇前途。

如果你想搵我呢類中小型Production house 你睇多d video credit 識下d 公司名，再Facebook message 佢地自薦啦，9成我地都會長期請人，但唔岩寧願唔請你係常識，因為一個人troll game上黎係可以成條team 仆街。

你有heart真係好想入行就去自薦啦，唔係想壓榨你，但特別係呢行帶住一個新手做野真心係扣我地自己工作效率，所以建議你最好請明自己知自係新手，唔好懶係自己識好多野，好多時候我地睇住堆垃圾比showreel 我地睇之後以為自己好勁果種人呢，我地呢行基本上係直接pass，因為你堆FG畢業都只不過係拎完基本功出黎，我地是但搵個行外人train佢3日應該都可以屌打你。所以請表明自願有試用期，除非你showreel真係好夠/熟人介紹。

利申我仲做緊野，諗清楚係咪要入行

識做一定做警犬
下至pc上至督察人工高福利好
最緊要啲護士好鐘意搵返警犬做男朋友
屌你老母 啲女女有得你慢慢揀

每日8小時乘4再乘5除2=80小時，ching working hour 80hrs per week
Btw 屌你老母

樓豬應該怕考唔到

全民政府工，就黎面試，好緊張。

做警點識護士

垃圾先會做政府工

應該唔止80

利申爆緊石，爆完再做

Btw 你老母呢種貨色我就唔屌啦，留返比狗啦

笑咗
無良老細以為自己好撚佛心
屌埋你老豆
要加人output set commission咪大家做得開心
無撚腦
睇怕你老豆老母都係弱智
我著番條褲先
留返你兩老俾狗屌
啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

睇漏咗
原來吠開
好彩著返褲未屌你隻狗老母

乖

fg 個份
係店內賣機, 查實sale 同cs 既野都要做
人工萬中都冇
長短周 10:15-1900
未過proba 返6 days
食飯半個鍾, 有客個陣唔洗食, 試過1700半先食野, 之後又衝返去做
愈做愈冇心做,記得慢, 日日比人罵, 之後個人更頹
本身打算邊做邊溫政府工既野, 事實上每日返到屋企已經筋疲力盡, 唔知為咩生存..v

你講緊我？

神數學

入政府最重要係個心理
要預左好多老屎忽
做野乜撚都問上司跟程序就冇死

以宏觀嚟睇，通常越係第三世界或極權國家大學畢業生就越鐘意考政府公。

政府工

好過出面先
起碼唔洗比人兜走先

淨係公積金最多供你25%就贏哂啦

同一份人工, 做政府退休拎多私人工百幾二百萬

愚民教育下令大部分大學生水平下跌
一班自知無競爭力嘅人當然係入政府做野
撚到班下一代變廢柴方便統戰同蝗化

收皮啦 考到先講啦 你話入就入到？